派錢補鑊】星島引消息：政府擬向低薪無薪者派錢 人數百萬計

《星島日報》報道
財政司司長陳茂波承諾透過關愛基金就《預算案》的受惠群組「補漏拾遺」後，包括新民黨、民主黨及工聯會在內的多個政黨，都向政府提出向低收入人士「派錢」的建議。報道指，據悉，為了達致「補漏拾遺」的效果，政府正積極考慮政黨建議，向《預算案》沒有得益的人士派發現金津貼，但金額及合資格劃線問題仍未決定。根據初步構思，政府傾向向十八歲以上收入較低及沒有收入的人士派發現金津貼，但領取綜援、低收入津貼及長者津貼的人士，由於已有「三糧」，所以不會有雙重得益。預料新措施的受惠人士數以百萬計。

呢個政府真係食撚左屎 成撚日拎我地交稅d人既錢派比無付出既人 幫佢上埋樓 買層1000萬樓呀笨？
我地交撚左稅乜柒福利都無 公屋又無份 屌

讀u真係好

多謝波叔

新移民有福了

點介定係唔係底收入
萬零二萬蚊都好底收入個喎
佢唔係諗住月入8000先叫底收入呀？

應該改做有交稅 收入又少過3萬就派6千啦
學生比錢佢咪又係買GAME玩

派1萬啦

未申請到綜援都可以收錢

咁同共產有乜分別

大學生表示開心

我睇下你條線點畫

拎去買ipad買notebook我諗都可以當學習用既 雖然同娛樂比28開

又派俾新移民

大學生，家庭主婦，提早退休人士

星島好似話30k樓下

派又比人屌
唔派又比人屌

政府養懶人

海外收入香港政府知唔知

香港01 港聞

港聞
【政圈風聲】預算案仲有得派！18至65歲、月入1.55萬傳獲發2千元
撰文： 李家偉 發佈日期：2018-03-21 08:00
財政司司長陳茂波正研究為《財政預算案》「補漏拾遺」，政界消息透露，有關研究已到尾聲，且已敲定「補漏」對象，凡年齡介乎18至65歲、月入低於人工中位數，即1.55萬元，而又沒有申領任何政府津貼的市民，皆可派錢，上限2000元。有關方案最快本月底拍板。
政界消息透露，當局或會向年齡介乎18至65歲、月入低於人工中位數，即1.55萬元，而又沒有申領任何政府津貼的市民，皆可派錢，上限2000元。（資料圖片）

自上月底《財政預算案》出爐後，坊間一直對政府不派錢的做法有微言，多個政黨都多次要求政府重新考慮派錢，照顧未能在是次預算案中得益的「新N無人士」。
即使陳茂波多次表明不會考慮一刀切「派糖」，但他一直稱有意以其他方式補漏拾遺，早在過去的多次發言中已透露出端倪。陳茂波曾稱勞福局正研究相關政策，透過關愛基金，針對沒申請任何津貼及未達65歲的退休人士補漏拾遺，最快本月底拍板。

而有關項目的細節，據政界消息透露，政府有意透過關愛基金，向特定群眾「派糖」約2000元。消息指，該特定群眾為每月收入低於全港中位數、沒有申領任何津貼的18至65歲的人士。據去年統計處發表的報告，去年第三季就業人士每月收入中位數為1.55萬港元，意指月入低於1.55萬港元、18至65歲以下人士料將受惠是次「派糖」措施。
張超雄表示，自己原則上反對派錢，認為寧願將錢用改善現有資源，如改善急症室輪候時間及幫助特殊教育需要學童或會更好。(資料圖片/羅君豪攝)

工黨立法會議員張超雄估計，符合三項條件的人士近200萬人，坦言人數「唔少」，稱如果消息屬實，預料政府將花費近40億元。張超雄表示，自己原則上反對派錢，認為寧願將40億元用於改善現有資源，如改善急症室輪候時間及幫助特殊教育需要學童，效果或會更好。

好皮係比派錢
負皮係比樓主，樓主唔識睇數據番幼稚園啦

其實有冇諗過有交稅得唔到福利既原因係交得唔多稅？
頂盡你咪又係交15% 稅 對比其他國家真係好低稅率 你付出得少既時候 你得到既福利自然都係少
咪係度賴 你交得幾多稅
啲錢咪又係係大財團度黎 你以為你交幾千蚊萬零蚊稅比到福利邊個？

正，有錢換相機了
大學生

學生有冇份?

有啊，共產係啲私樓都收歸國有
而家有無？

預料政府將花費近40億元。張超雄表示，自己原則上反對派錢，認為寧願將40億元用於改善現有資源，如改善急症室輪候時間及幫助特殊教育需要學童

on9，講到香港庫房得40億咁，根本香港就有錢同時進行，守財奴

低稅，但係要丹麥咁多福利

個40億比南亞人用啦

其實咁樣派法咪重唔公平

係時候換電話

學生收到錢用係學習上面
人唔笑狗都吠啦

唔比老豆老母收走 都自己囉黎買PS4 / SWITCH啦

有拎學生資助班仆街唔好又有

綜緩三糧仲要派錢 我屌你老母

廢青有錢收
即係我

現金出糧嗰班咪好爽

想同政府講樓主個名

派40億比班蝻條撚樣咪支持囉

屌你老母

得1.5k,即係我呢啲揾多一千幾百又無份

正呀

都唔撚知佢點定

屌起碼好過比500億起創科局

做乜撚野個政府

原來二萬都叫低收入，我真係窮撚唔識世界

呢條撚樣白癡咁樣更加唔公平

買機票去日本

屌你老母，啱啱過15.5k

搞都咁撚複雜
一開始人人派咪好

原來屌兩下 政府就會補鑊架喇

大家努力d 識做啦

唔撚做野都有錢收 on x9

小氣過薯片

去旅行

派2000 做到咩

退稅、老綜三糧上限減6k，生果金唔出三糧，之後寄信就回支票最快，行政費最低，而家行政費一定好撚高

食屎狗兩萬都派啦仲要set15000屌你

正 有錢收

低收入最大群組係年輕人

廢老已經受緊3糧優惠

理鳩佢行政費幾多咩
政府都唔care

On9買game得罪你啊 唔通好似你d死窮鬼死慳死抵買樓咩 利申有幾個物業

三萬樓下先有6000，月入三萬都入不敷支囉

咁你想點呀 成個呀媽咁

上年啱啱畢業出黎做野既表示
黎緊又要交稅 上年冇交冇得退 人工又過中位數
仲係乜都冇

記住！返工？不了

未結婚 交緊6個位呀頂你 咩都無 成日養班無付出既人

補鑊

俾啲冇攞綜援嘅新移民

仆街啦 15.5k

弱撚智

人數百萬計

最多即係計到8?

就算假設你真係交6個位 咪有退稅75%上限三萬

on9, 又係攞勤力做野交稅果d錢去養懶人
無交過稅果d根本無資格攞一分一毫，因為根本無付出過，仲未計有 d現金出糧無報收入無報稅

既然你交緊六位數字
唔係退三萬蚊稅咩？

唔算乜都冇

20k左右嗰班友又食屎

工黨立法會議員張超雄估計，符合三項條件的人士近200萬人，坦言人數「唔少」，稱如果消息屬實，預料政府將花費近40億元。張超雄表示，自己原則上反對派錢，認為寧願將40億元用於改善現有資源，如改善急症室輪候時間及幫助特殊教育需要學童，效果或會更好。

屌你老母啦
唔派錢果陣又唔見話真係有「改善急症室輪候時間及幫助特殊教育需要學童」
到話派錢先嚟咁講

可能根本冇，只係9up呢

點會唔知退75%

建議向低薪無薪者退稅
及向無產業者免差餉

認真 佢咁派真係仲衰過人人有份
扮哂幫有需要既人但其實益好多師奶大學生dc9

月入過1.55萬養全家無退稅
無得派

收左3000蚊就唔好嘈500億喇

樓主嗰名呼應篇報導

成個REPLY既感覺有種講唔出既柒味

屌張超雄食屎啦，我夾心家庭學生乜撚都無，家下終於有野受惠你又係度呀支呀jo

學生就收皮啦 你屋企人咪有優惠囉

又有2k賭波 爽到

一開始又唔撚派, 而家俾人屌到上天先話劃線派, 已經柒撚哂啦, 你點劃都俾人屌架喇

有政府資助，係咪姐係grant loan 都唔拎得

喂屌你老母，少同無你識唔識分呀？我交200蚊唔撚係交？新移民乜都唔做收老綜再出三糧就應份？我，立即，屌你老母呀

利申交五位數

屌你派得果兩千蚊咁少把撚呀，拎去餵狗啦含家鏟

一個月交租都唔夠

得2千
成班重話去旅行 買野 笑左

2000做得d乜

太好了

不如派廿蚊

仆你個街派200當人乞丐呀

二千，當我地乞衣？

就睇下咩為止低薪

唔賭波可以做波
得果雞碎

2000

2000蚊，你不如唔好派
搞下大學生津貼，醫療funding仲實際

最閉個2000都無我地份 15000周街都係啦 拎黎買一手毛記都好呀

拎2000買個世界盃冠軍好過

交稅少過5000都有份

派比地盤佬?

真係垃圾
屌啦星

樓豬你條仆街一年係咪交幾百萬稅 庫房收入大部份錢來自邊你知唔知呀

益下學生哥好事黎

退左都係6個位 係少左呀 但係係唔鍾意又派比新移民

i大

福利就共產？唔係下麻

派2千咁小 俾乞衣咩屌你
同埋張超雄真係正仆街黎嫁 佢自己後代有問題就叫正苦將資源放去班傻人到

唉 陷家剷 搵萬六果d 喊出黎

唔覺得真係會派

屌你老母食屎啦廢柴波
咁出左黎做野交左幾年稅果D就唔撚理呀？仆街死啦你

依家嘅支那共產都係行資本市場嘅共產
福利畀到足，房地就算收都畀大舊錢賠償啦

派幾呀屌

樓上有班魚蛋撚，一見有錢派，不論多少就批鬥咗班受眾先，而唔係屌呢個分配方法有問題

直接向18 以上人派咪算，拎緊老綜之類唔派咪得。

咁樣向低收入派會比人屌，條線定到邊一定有人話唔公平，再者行政都一大筆錢 要查户口，計人工

總結，波叔真係唔識嫁喎

繼續吹.JPG

大把學生出國exchange做intern用得著喎

派得佢咁撚戇鳩 3千蚊姐，洗唔洗限月入呀

派幾多都無所謂, 限入息呢樣真係傻的嗎

等陣俾人屌多兩屌又縮沙

要求派六千，得兩千，咩年代

一日一餐飯，茶記都係得一個月貨仔

派左先 唔好撚理
派完再屌

物價高漲你老母個臭西先派2000，當我地香港人黑e呀？我屌你個老母

利申：拎唔到純粹屌下

屌 我想知如果我識一個人係大陸做生意
月入超5萬 大陸有車有樓有資產
但係香港生3件每月拎緊15k-18k綜緩
我可唔可以告發佢

最廢最細部既ipad mini都買唔到一部

依家政府就係當你係狗，攞二千蚊失住你地個屎忽就算，醫療教育住宿乜都唔理唔想管唔想上身

岩岩見到兩千 得啖笑
你派比小學雞都話可以屈d老母買補充練習比佢地

綜援三糧最少5000啦，有做野嘅得2000

2000蚊

二千蚊當人乞兒

巴打你個名

屌你 做緊嘢12k收入 唔洗交稅
哩啲唔洗派?

唔明點解連登仔咁憎學生有錢收

小弟正是
算啦, 都對哩個政府無期望
所以都唔會點失望

理得人地拎d 錢點用啫, 而家唔派錢政府一樣搞大白象, 一帶一路

因為你係學生

嘈多D之後又改大學生冇份就好笑

屌你老母94年4月1-12月31 出世果批最撚慘

6000蚊差小小，又冇佢地份
好啦，到而家派2000蚊啦，出哂黎做野又冇佢地份
屌你老母垃圾政府

一係唔好派
要派就應該全民派錢

Good大學生有得攞

連登一大班讀書雞好緊張

到真係全民派錢嘅時候，咪又係被人嘈：「點解佢咁多錢，仲要派畀佢？」
講真，根本唔係派錢與否，而係好多人都抱著「魚蛋論」心態睇件事。

我個人主張澳門式派錢, 新加坡模式不了

多謝波叔請我叫雞

到時又有人話班有錢佬唔應該收錢

dc9 散工撚

lm

收左誠仔派錢ge學生家庭再收埋政府派錢..
成個家庭收入夠我一個月糧

根本佢地都唔會去拎 寧願多d人有 大家開心咪仲好

人地澳門新加坡派錢人人有份, 限入息呢樣野得香港先會有, 香港人真係特別低賤!

屌你老味，2千蚊拿來買蚊香都驅唔到2隻蚊 !!

94出世+1

屌派錢個班連登仔訓醒未
佢派錢都好過比大陸啦

拎返3000蚊去報dse

依家失緊業係咪有份？

兩千

慘...低過1.55

波叔派二千志在撚下你班香港人姐

特登係入息中位數中間cut 開分化香港人

深圳河套區200億 自己香港人40億

無論邊種方式派，都解決唔到問題。
更何況派錢根本唔應該有，澳門當初派錢都只不過係為了降溫止痛，實際上社會問題冇解決到之餘，仲越派越多，搞到唔派唔得，但係派咗又無意思，受眾嘅又唔會用諸社會。

要入息審查肯定行政費好高

解決咩問題先, 福利, 醫療同房屋無論庫房有無用, 既然要解決社會, 點解退稅免差餉要年年要有, 乜而家香港人交好多稅咩

廢青津貼

仲有一件事，如樓上所言，向月入收入中位數以下嘅派錢嘅話，過咗中位數嘅會屌，未過嘅又會唔會願意收？
未過又願意收嘅話，即係代表你係低收入人士，如果你係老年中年，或者初出茅盧嘅就冇得講，但係對於工作多年嘅後生來說，咪間接話畀全世界知你廢，做咁多年都仲，人工都仲係咁低，真係唔知醜。

派俾創科局就百億百億咁派,派錢俾市民駛40億. 腦裝屎

on9 自食其力=乜都冇

派錢養懶人

退稅免差餉都係要你有錢先可以做到，你唔係冇錢到要政府資助，就算真係冇錢，你又會唔會要先？唔係個個人咁厚臉皮要。

既然你咁講，點解唔諗計要政府資助？

讀u都有得派？

得個2000蚊

2000蚊換保護貼就有你份

有就好